\newpage
\section*{Задание}\label{sec:intro}
\addcontentsline{toc}{section}{Задание}

В информационный центр приходят клиенты через интервалы времени 10 $\pm$ 2 минуты если все 3 имеющихся оператора заняты, клиенту отказывают в  обслуживании.  Операторы  имеют  разную  производительность  и  могут обеспечивать обслуживание среднего запроса пользователя за 20 $\pm$ 5, 40 $\pm$ 10, 40 $\pm$ 20. Клиенты стремятся занять свободного оператора с максимальной производительностью.  Полученные  запросы  сдаются  в  приемный накопитель, откуда выбираются на обработку. На первый компьютер запросы от  первого  и  второго  оператора,  на  второй  от  3-его  оператора.  Время обработки  запросов  на  1  и  2 компьютерах равны  15  и  30  минут соответсвенно. Смоделировать процесс прохождения 300 запросов. На языке GPSS.

\section{Теоретическая часть}

\begin{itemize}
  \item SIMULATE – начинает симуляцию
  \item GENERATE - вводит транзакты в модель
  \item GATE NU - блок, проверяющий состояния устройств
  \item SEIZE - оператор занятия транзактом устройства A
  \item ADVANCE - задержка в движении транзакта по СМО
  \item RELEASE - оператор освобождения от обслуживания устройства A
  \item TRANSFER - оператор без условного перехода
  \item QUEUE - оператор входа в очередь
  \item DEPART - оператор выхода из очереди
  \item SAVEVALUE - присваивает значение хранимой переменной
  \item TERMINATE - оператор выхода транзактов из СМО
  \item START - вначале  исполнения  программы заноситв  счетчик числоисполнений
\end{itemize}
